香港特區政府強烈譴責美國國務院：美國沒有改正上屆政府的明顯錯誤

香港特區政府譴責美國在所謂香港自治法案下的最新舉措
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
香港特別行政區（香港特區）政府今日（三月十七日）譴責美國國務院的最新舉措，在所謂香港自治法案下作出更新，進一步將24名中華人民共和國及香港特區政府官員列入制裁名單。

政府發言人說：「對於現屆美國政府沒有改正其上屆政府的明顯錯誤，反而選擇採取同樣的錯誤行徑，無視國際通例，干涉屬於中華人民共和國內政的香港特區事務，我們表示極度失望。七十多個國家在聯合國人權理事會第四十六屆常會上共同表示支持中國就維護『一國兩制』而作出兩項重要決定，但美國政府充耳不聞，我們對此表示非常遺憾。」

「香港特區的高度自治受『一國兩制』保障，但一些外國機構及人士卻一再無視這個基本原則以及『一國』與『兩制』之間的正確關係。香港特區是中國不可分離的部分，並直轄於中央人民政府。國家安全和政治體制均屬中央事權。」

「全國人民代表大會（全國人大）作為最高國家權力機關，擁有憲制權力，分別在二○二一年三月和二○二○年五月就香港特區完善選舉制度和維護國家安全作出決定。考慮到香港的實際情況，兩項決定都是及時和必要的。就國家安全立法後，香港社會回復和平、穩定，個人的權利和自由都得到保障，香港市民及在港生活和工作的外國人都完全感受到。」

「全國人大最近有關完善香港特區選舉制度的決定是為了確保『愛國者治港』。沒有國家能容許其管治權力落於不愛國及會危害國家利益的人手中。過去數年的不同事件揭示了有人利用現時選舉制度的漏洞進入政治架構，利用該平台鼓吹『香港獨立』、參與顛覆行為，甚至勾結外部勢力危害國家安全。他們對香港繁榮穩定構成重大風險，有必要以果斷行動應對。」

「有些國家認為自身國家安全至為重要，但卻威嚇其他國家維護國家安全的官員，其採取的雙重標準昭然若揭。任何指稱有關全國人大決定損害香港的高度自治和自由，實屬毫無根據。」

「美國的所謂『制裁』對香港的金融機構不具法律效力。我們的金融機構及金融體系整體堅韌穩健，即使面對美國的無理施壓仍會繼續正常及暢順運作。」

「行政長官和在過去一年被美國政府針對的特區政府官員都無懼美國敵意的霸權行為，他們會繼續無畏無懼地在香港依法履行維護『一國兩制』和國家安全的職責。」

完
2021年3月17日（星期三）
香港時間21時04分

「我們的金融機構及金融體系整體堅韌穩健」

攞晒升斗市民嘅mpf錢去托市，屌你啦

又拎樽腐乳出嚟

同香港市民講譴責有春用咩？抗議信都冇封

走住屌

無人機喇
襯行政會議果日

同口交部講啲野一模一樣

7婆:下,點解登登會有action㗎

pr公司咪白逗人工？
p完等於冇p

本身J 緊阿糟冇咩記性上手d 野唔記得
仲記得好似有狂賀過就黎唔洗現金出糧
而家繼續現金出糧，仲要俾人mon 住d 銀行話你有種就俾service 呢班友，睇下我點煮死你
咁J 完之後，原來咁易陽痿

人地內政關你撚事

唔信唔係西環代筆

HKSAR Government condemns US' latest move under so-called "Hong Kong Autonomy Act"
*************************************************************************
The Government of the Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) today (March 17) condemned the latest move by the United States (US) Department of State under an update to the so-called "Hong Kong Autonomy Act", which continued to put 24 officials of the People’s Republic of China (PRC) and the HKSAR Government on a sanctions list.

A Government spokesman said, "We are extremely disappointed that the current US administration, instead of rectifying the blatant mistake made by its predecessor, has chosen to pursue the same wrongful path of disregarding international norms and interfering in HKSAR affairs, which are internal matters of the PRC. We deeply regret that the US administration has clearly not taken heed of the collective voice of some 70 countries which had spoken in support of the PRC in respect of two key decisions to uphold the principle of 'One Country, Two Systems' at the 46th session of the United Nations Human Rights Council.

"HKSAR's high degree of autonomy is guaranteed under 'One Country, Two Systems'; but foreign entities have repeatedly ignored this fundamental principle and the correct relationship between 'One Country' and 'Two Systems'. HKSAR is an inalienable part of the PRC and is directly accountable to the Central People's Government. National security and political structure are matters within the purview of the Central Authorities.

"As the highest organ of state power, the National People's Congress (NPC) has the constitutional authority to make the Decisions to improve the electoral system and safeguard national security in the HKSAR in March 2021 and May 2020 respectively. Taking into account the actual situation in Hong Kong, both Decisions are timely and necessary. In respect of the national security legislation, its positive effect, in restoring peace and stability and safeguarding individual rights and freedoms, has been felt throughout Hong Kong, by Hong Kong residents as well as expatriates living and working in Hong Kong.

"The NPC’s recent Decision to improve the electoral system in the HKSAR is to ensure 'patriots administering Hong Kong'. No country would allow its governance power to be vested in people who are not patriotic and who will endanger the interests of the country. Events in the past years clearly revealed that there were people who had exploited existing loopholes in the electoral system to enter the political institutions and used that platform to advocate for 'Hong Kong independence', engage in acts of subversion, and even collude with external elements to endanger national security. They posed huge risks to Hong Kong’s stability and prosperity, and called for decisive actions.

"To countries that consider national security to be of paramount importance on their own soil yet threaten officials of other countries for acting to defend their territory, the adoption of double standards is evident. Any claim that HKSAR's high degree of autonomy and freedoms have been undermined by the NPC’s Decisions is also totally groundless.

"The US' 'sanctions' will not create an obligation for financial institutions under Hong Kong law. Our financial institutions and our financial system as a whole are robust and resilient. They will continue to operate normally and smoothly despite any undue pressure from the US.

"The Chief Executive and HKSAR Government officials who have been targeted by the US administration over the past year will not be intimidated by these hostile acts of hegemony. They will continue to discharge their duty to safeguard 'One Country, Two Systems' and national security in HKSAR in accordance with the law without fear or anxiety,” said the Government spokesman.

Ends/Wednesday, March 17, 2021
Issued at HKT 21:04

人地做錯, 咪由佢繼續錯落去lo
反正對港共冇實際影響

小小市政府以為自己係國家?

唉 仲諗住盡地一博 博個拜登黎奶曬共咁 點知原來係侵侵背後既一場戲黎 今鋪奶撻了

All talk no action
今次搵邊個出氣

香港最好有資格屌鳩美國
港共政府一屆衰過一屆喎

侵侵好快返來

又話重新建立形象？

P鬼P馬咩
用支那思維做direction點出statement都係支那式

笑撚死美國佬

之前前唸住換咗Biden就會正常返
依家

d字眼已經分唔到係香港定支那

點會咁天真

呢個政府好鬼好野，短短2年由國際都會變到個朵臭過二三線城市，撤資嘅撤，走嘅走

唉 真心悲哀
香港變左外交部戰狼小隊

一蚊美金都唔用，反擊美帝

得個講字，做得實質野，以顯國威

1. 同美元脫勾
2. 立時充公境內所有為國資產
3. 關閉美領館，限24小時內，所有美國公民離開

支聯辦直接控制香港

比人制裁都幾好，可以立即清左啲按揭

人地美國民主黨同華爾街直接同中共利益勾結
拜登幼幼又係中共比
關你D香港官員咩事
做細既行埋一邊 唔好咁多嗲

對於現屆美國政府沒有改正其上屆政府的明顯錯誤，反而選擇採取同樣的錯誤行徑

美帝換左屆都係咁

香港外交部

做咩干涉美國內政/對美國內政說三道四

「美國的所謂『制裁』對香港的金融機構不具法律效力。我們的金融機構及金融體系整體堅韌穩健，即使面對美國的無理施壓仍會繼續正常及暢順運作。」

即係想當美國無到？
唔知港元同緊咩掛緊勾呢

最早6月會回來了 狗官們係時候諗定點死

重新建立國際形象

好嬲呀,話畀党聽先

基本法規定除左國防外交，都係香港自治

而家基本都係中共接管香港架啦
邊度仲有自治
譴責外國呢啲外交嘢又扮自立站起來

點解最早6月?